{
    "question": "Contoh teks eksplanasi tsunami",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.pengertian tsunami<br>2.saat terjadinya tsunami<br>3.akibat dari terjadinya tsunami<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Tsunami adlh serangkaian gelombang yg terbentuk karena gempa/letusang gunung api di bawah laut/daratan pantai.Tsunami tercipta saat permukaan laut bergerak naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) disepanjang patahan selama gempa terjadi.Selain itu,tsunami juga tercipta karena meletusny gunung api yg menyebabkan pergerakan air laut/perairan sekitarny yg tinggi.Gelombang tsunami yg terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang normal.Gelombang tsb menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30-50 m dan kec 800 km/jam.Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal,kecepatannya akan menurun dan ketinggiannya bertambah.Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.Kerusakan yg paling besar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia sehingga menyeret apa saja yg dilaluiny.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-4-suku-pertama-dari-barisan-dengan-rumus-suku-ke-n-berik-930",
            "question": "Tentukan 4 suku pertama dari barisan dengan rumus suku ke-n berikut ini !    a. Un = 3n\r\nb. Un = 3n+1\r\nc. Un = n x (n+1) x (n+2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) U4 = 3(4) = 12<br>\u00a0\u00a0\u00a0 S4 = 4/2 (3+12) = 30<br>b) U4 = 3(4)+1 = 13<br>\u00a0\u00a0\u00a0 S4 = 4/2 (4+13) = 34<br>c) U4 = 4 x (4+1) x (4+2) = 128<br>\u00a0\u00a0\u00a0  S4 = 4/2 (6+128) =268<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-dan-b-pada-peta-5-cm-peta-itu-berskala-1-120000-788",
            "question": "Jarak kota A dan B pada peta 5 cm. Peta itu berskala 1 : 1.200.000. Amir dengan mengendarai sepeda motor berangkat dari kota A pukul 06.45 dengan kecepatan 45 km perjam.    Di tengah jalan berhenti selama 1/4 jam. Pukul berapa amir tiba di kota B ??\r\n\r\nTolong d jawab y,,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JS = 5 / 1 :1.200.000 =5 x 1.200.000 =6.000.000 cm = 60 km<br>W = JS / K <br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 60 / 45 = 1,3 = 1.20<br>06.45 + 1.15 = 8.00 + 1.20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8.20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-bilangan-pangkat-3-antara-40-dan-50tolong-dijawabnya-s-691",
            "question": "himpunan bilangan pangkat 3 antara 40 dan 50??tolong dijawabnya soalnya bnyk bgt prnya ??makasihnya yng udah jawab petanyaan gue ??thaksnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak ada/himpunan kosong<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-1-kg-buah-anggur-adalah-tiga-kali-harga-1-kg-buah-312",
            "question": "Diketahui harga 1 kg buah anggur adalah tiga kali harga 1 kg buah duku. Jika Tino membeli 2 kg buah anggur dan 5 kg buah duku, ia harus membayar Rp38.500,00.    a) Berapakah harga 1 kg buah anggur dan 1 kg buah duku ?\r\nb) Jika ia ingin membeli 4 kg buah anggur dan 5 kg buah duku, berapa yang harus dibayarnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)buah aggur:10.500 dan buah duku:3.500 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b)42.000 +17.500=59.500",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 a\u00a0= 3d<br>a.\u00a02 a + 5d\u00a0= 3.2d + 5d = 6d + 5d = 11d =38.500<br>duku\u00a0= 38.500/11d =3500\u00a0<br>anggur= 3d = 3. 3500 = 10500<br>jadi harga 1 kg duku adalah Rp.3500 dan harga 1 kg anggur adalah Rp.10500<br>b. 4a+5d= 4(10500) + 5(3500) = 42000 + 17500 = 59500<br>jadi harga 4 kg\u00a0anggur dan 5 kg duku adalah Rp.59500\u00a0<br>ket:<br>a= anggur<br>d=\u00a0duku<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-berapakah-x-280",
            "question": "[HELP]\u00a0 berapakah x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2^{x-5} = 4^{x+3}<br>2^{x-5} = 2^{2(x+3)}<br>x-5 = 2(x+3)<br>x-5 = 2x+6<br>x-2x = 6+5<br>-x = 11<br>x = -11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-aku-donk-5-x-54-x-58-pake-cara-ket-a-pangkatn-933",
            "question": "Bantuin aku donk..\r\n5 x (-5)'4 x 5'8 pake cara!!\r\n\r\nKet:\r\n'a= Pangkatnya ookey ;;))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 x (-5)^4 x 5^8<br><br>ingat! setiap pangkat genap, bilangan ganjil yg dipangkat menghasilan bilangan positif<br>jadi (-5)^4 sama saja dengan\u00a0(5)^4 <br><br>5 x (5)^4 x 5^8<br>=5^1 x (5)^4 x 5^8<br>=5^(1+4+8)<br>=5^13<br><br>^= pangkat <br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adi-menyimpan-uang-sebesar-rp-40000000-di-sebuah-bank-jika-bank-190",
            "question": "adi menyimpan uang sebesar rp 400.000.00 di sebuah bank jika bank memberikan bunga tunggal 18% per tahun maka sebesar bunga selama 8 bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8/12 x 18% x 400000 = 48000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Besar bunga\u00a08 bulan = (8/12) x 18% = 12 %<br><br>Kalau mau dicari uangnya juga maka<br>400.000 + 12% . 400.000 = 400.000 + 48.000 = Rp\u00a0448.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-di-bawah-ini-yang-merupakan-persamaan-linear-satu-variabe-667",
            "question": "Manakah di bawah ini yang merupakan persamaan linear satu variabel ??     A. 2\u00d7 - 4 = 8\r\nB. - 4 + 3s = 24\r\nC. - 8 - d2 = 32\r\nD. 5(u - 2 ) = u - 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0A. 2x - 4 = 8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A, B, C, D merupakan persamaan linier satu variabel, karena sma sma memiliki 1 variabel, dihubungkan dengan tanda sama dengan, pangkat tertinggi variabel yaitu 1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-rumus-suku-ke-n-untuk-setiap-barisan-berikut-1-24-386",
            "question": "Carilah rumus suku ke-n untuk setiap barisan berikut !    1.\u00a0 -2,4,-8,16\r\ntentukan 4 suku pertama dari barisan dg rumus suku ke-n berikut ini !\r\n1. Un=n\u00b2\r\n2. Un= 1 per 2n-1\r\n3. Un= (-1) pangkat n",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban no.1 <br>a = (-2)<br>r = (-2)<br>Un = [tex] ar^{n-1} [/tex]<br>Un = [tex] (-2).(-2)^{n-1} [/tex]<br><br><span>tentukan 4 suku pertama dari barisan dg rumus suku ke-n berikut ini !<br>1. Un=n\u00b2<br>jawab :<br>U1 = </span>[tex] 1^{2} [/tex] = 1<br>U2 = [tex] 2^{2} [/tex] = 4<br>U3 = [tex]3^{2} [/tex] = 9<br>U4 = [tex] 4^{2} [/tex] = 16<br><br><span>2. Un= 1 per 2n-1<br>jawab :<br>U1 = </span>[tex] \\frac{1}{2(1)-1} [/tex]<span> = 1<br>U2 = </span><span>[tex] \\frac{1}{2(2)-1} [/tex] = </span>[tex] \\frac{1}{3} [/tex]<br>U3 =<span> [tex] \\frac{1}{2(3)-1} [/tex] = </span>[tex] \\frac{1}{5} [/tex]<br><span><span>U4 =<span> [tex] \\frac{1}{2(4)-1} [/tex] = </span>[tex] \\frac{1}{7} [/tex]<br><br></span>3. Un= (-1) pangkat n</span><br>jawab :<br>U1 = [tex](-1)^{1} [/tex] = -1<br>U2 = [tex](-1)^{2} [/tex] = 1<br>U3 = [tex](-1)^{3} [/tex] = -1<br>U4 = [tex](-1)^{4} [/tex] = 1<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-suke-ke-n-dari-1-31248192768-2-4211214-678",
            "question": "Rumus suke ke-n dari : \u00a0 1) 3,12,48,192,768 \u00a0 2) 4,2,1,1/2,1/4. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. rumus Un = 3x[tex]4^{n-1} [/tex]<br>2. rumus Un =\u00a0[tex] 2^{3-n} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk mencari n\u00a0<br>1) a atau U1 = 3\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = U3 / U2<br>\u00a0 \u00a0r = 48 / 12<br>\u00a0 \u00a0r = 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Un = <u></u>[tex]a r ^{n-1} [/tex]\u00a0<u></u><br>\u00a0 \u00a0768 =\u00a0[tex]3 x 4  ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex]3 x 4 ^{4} [/tex]\u00a0=\u00a0[tex]3 x 4 ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a04 = n-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a05 = n\u00a0<br><br>2) U1 = 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = U3 / U2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = 2 / 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = 1/2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Un =\u00a0[tex]a r ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{4} [/tex] =\u00a0[tex]4x \\frac{1}{2}  ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex]4x2 ^{-4} [/tex] =\u00a0[tex]4x2 ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a04 \u00a0 = \u00a0n-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a05 = n",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}